日本留學緊 你問我答

日本依個地方玩就好玩
如果要住真係喊三聲

有咩想問盡量答
會自爆既問題就放過我啦

練成左90度打招呼未

點解要住就喊三聲？
有幾慘

你識幾多日文?
宜家住緊邊到?

點解yahoo買野

點係jp yahoo買野

驚自爆唔答

點解喊？
住唔同做野喎又

留學有話要學

佢地做野方法 同香港人好唔同
個個怕死step by step
但香港人出名要快要效率
係日本住要做手續野真係炆到賴屎

就係去學
住大阪

你上網搵教學啦

唔記得左自己開左post
等等下車醒起 答慢左sorry

佢地太刻板啦 做野慢到激死人
又怕麻煩有咩事搵佢地幫手 佢地都唔想幫你

lm

問我啦問我啦

多唔多靚女

我最靚
唔好咁多ff啦 有乜幾多靚女
就算靚都係濃妝裝甲

1. 可唔可以是但影張街景
2. 日文N幾 有咩心得
3. 係咪好多毒丁

thanks

可以 但依幾日返左黎過節比 過幾日返去post比你

廢J去學日文 現時N5都冇

冇想像中咁多 好似香港仲多

唔係喎 係東京我覺得幾多下 又唔係濃妝

可能我住鄉下地方
定外國既女特別靚

我都想下年grad左就去 啱啱考完n3 覺得自己好廢j
打算經日經報 去東京讀2年語言學校 絲打大阪讀咩 讀幾耐 點樣申請去個邊讀書

一月單拖去大阪

留名出年4月去
都係大阪
利申 考左n2等結果

有咩方法可以去日本留學
絲打讀完會唔會返香港做野

去讀日文
不過平心而論唔好覺得自己考左N3就冇問題
同校非常多支那人 成日話自己係支那已經考左N2 N3 好似好威威咁
但一要佢地講野就收晒皮 發音又難聽 文法又錯
講到底個考試只係MC題 冇乜代表性

去 有緣能相見

黎旅行定咩先

比錢就得
本來純粹係想讀下書 學下日文
但最近香港啲新聞 有得走好走
其實我好愛香港

分享下日本令人火滾的事

佢地做野永遠跟足程序
我去申請一樣野要填表格

我>低層職員>高層職員>經理>課長>部長

要比佢地過晒目先可以申請
但個問題係佢地唔會一次過睇晒5個選項既野 有冇填妥 佢地係逐樣逐樣睇

假設
我>低層職員>高層職員>經理>課長>部長

部長：佢第一項填錯叫佢再填過啦
課長 ：明白

喂 經理 佢第一項填錯
經理：明白

如是者 要經經好多人傳話 等成15分鐘先同你講填錯再填過 當你以爲改好就搞掂？
你太年輕
佢地又會由第二項開始睇 如是者 要花上一個鐘頭絕不為奇

點樣去留學 依家響邊間學校

邊間學校 介紹吓俾我 幾多錢

識到架仔朋友未

之前話某d職業係日本做夠1年就有永久 居留權係咪真。
咁算唔算係日本籍

佢地怕麻煩既程度令人不安

屋企大約咁樣樣啦 我住最近梯既單位

有朝10點幾 訓醒仲係床碌緊電話聽到腳步聲
咁有人返屋企唔出奇啊 點知條友想開我屋企門
佢見開唔到門就行返條梯走

大佬嚇死人又唔知點做 就打比學校講
點知學校同地產公居都話
「咁佢即是冇開到你對門啦？咁即是冇事發生啦？咁即是冇事啦？」

我屌 比佢開到門我就打唔到比你啦！
所以去到1個月我對日本既幻想已經破滅左

你可以搵搵 代辦留學 佢地一條龍搞晒
但我只係去讀日文 巴打都係？

有無遇過變態佬

永住 同 日藉唔同啦
永住你係有居留權但都係拎你本身既護照

1年就有 我冇聽過
有就介紹下

比人開門鎖 同搭訕算唔算
到現時為止都冇乜話好變態既人

日本既青少年係咪好多都打扮得好mk同好閒成日係到hea？
日本妹易唔易溝？
個邊既工作壓力係咪好大？

搭車唔是成日有痴漢咩 [sosaad]

做過咩 part time

人地個國家有呢d 優點 當然會有呢d 缺點
你要快你可以番大陸 咩都快得咩都唔理
老實講 平衡程序主義同人性主義 優缺
香港真係算係咁 兩面都兼顧到
但同時又會有好多兩重標準不公平既事情發生
所以呢個世界冇一個地方係冇缺點

問題係你識欣賞人地d 優點既時候
要了解佢地必然有同樣的缺點

我冇話佢唔好 只係乜大家口中咁完美姐 講下自己係當地既見聞
你唔好咁激動下下叫人返大陸啦

好多都好文搞可能大阪 冇原宿依啲咁前衛既地方掛
我冇溝過日本妹唔知

我冇返part time 但我會覺得佢地壓力真係好大
好似上面咁講 一個步驟都要幾個人過目 唔大壓力就假
成日都有人跳軌咁濟

可能我樣衰冇人摸
返學時間真你迫到人貼人郁唔到
但年輕一輩都識避諱下 如果好迫佢會拎開面

係老一輩啲男人黑人憎啲

日本色情事業係咪好氾濫？周街行行都見到av鋪頭個d..

樓主男定女 幾歲 去日本學咩？學日文

心齋橋附近好多雞
AV鋪日本橋好多 其他唔清楚 我又唔係男人冇深究

25左右啦 學日文+hea
廢青返左1-2年工 覺得人生好冇意義 唔知為乜咁
睇到高登有個post去留學 於是我就安排左去留學

我意思係有制度就會有制約 就會有你講果個問題
就好似會計咁 你差1蚊條數唔平就係唔平
你可能要成幾個月晚晚OT 要搵番佢點解唔平
而唔係話 頂 果1蚊 不如我俾左佢啦

所以一個社會越懂得程序主義
每個人做足自己的本份 就算係慢都會係岩
要錯一齊錯
得個快字係冇用的

其實日本呢個國家d人咁變態，點解生為女人既你會走去學日文同去日本留學 你唔驚架咩？我身邊d女仔都係迷韓國多，講到日本佢哋就會話日本好撚變態

其實你講既道理我當然理解啦
我只係想講會為一個香港人 去到會有唔習慣姐
我都係申下姐 係依到表達下意見姐
我冇發佢地脾氣定乜野 唔洗咁緊張

我都想去日本留學
屋係自己搵？
大概幾錢租？

你咁講完唔知點答你好
佢地啲人係有少少扭曲 但又未到話好變態
唔好睇咁多AV/H漫啦

韓國既野就 我個人麻麻地

絲打一年大概要洗幾錢
我都想去日本留下學 ，溝件日本妹

去啦 會有好多體驗
屋係上 搵
講起租屋都幾麻煩同長篇下 想知可以再講

而家報4月有冇得去

半年學費 講緊港幣 7-8萬
住就7-8萬yen 未計電媒 （一個月

食就好平自己煮

話就有條支那同學 想搞日本老師

樓豬我係東京 情況同你有啲似

你要問問你心水學校因為佢地好快就爆人數 中報好啲

艾露 さん

喺大阪留緊學留明

所有洗費係咪自己比

係咪有啲讀幾個月？想試下留學

大阪邊到 我大阪站附近

依家讀緊Hd 諗住真係上唔返大學就去
所以依家搵定d資料 到時都有d準備

有短期仲唔洗整visa

但去日本讀大學條路仲長你本身識唔識日文先？
如果唔識要花多1.5年-2年讀

排唔排外 有冇歧視你

西區嗰邊九条附近

整留學visa係唔係會要求銀行有幾十萬

一半半 冇問老母拎錢

廿萬夠

點都有 佢地唔理係講咩話都覺得你係支那人
但我理解佢地排外既 人地有民族性好正常
我做好自己就得

一間間 我15就得

好近 你讀緊咩啊

東京路過
有啲奇怪點解你會依個時間過黎 正確唔係4/9月

10月入學 但依家先開post姐

喺語言學校讀緊

樓主25歲 去讀緊咩，同樣想去日本讀書，今年y4 IT狗 可以去日本讀咩

ic 黎左日本有冇識到咩朋友

こんにちは

讀緊日文 我冇你地咁叻讀書廢柴

冇 我都想識 但好似冇咩機會
成校都係支那人

冇返pt除左返學平時有咩搞，有冇識到香港人？

節哀順變

好彩我果邊支那人唔多

冇咩搞 睇下電視煮下返
學校有幾個香港人同澳門人

只可以講佢地真係好黑人憎
考試成9日出貓 搞到要重考

點解日本係漫畫王國？同教育有冇關係？

點知啊大佬
不過佢地乜都個看板娘/吉祥物就真既

留名

你問佢地 我點知

平時去開邊到玩？

咪又係心齋橋 有時屎忽痕去神戶 京都
巴打有好推薦？

有冇諗過讀完返黎香港有乜搞???
曾經識過人又係好似你咁過去東京留事之後返黎香港都係做返sales

啱啱先完N5

平時都係去難波嗰邊多，諗緊依家放假去啲遠啲嘅地方行下

其實唔想返香港

你要花1.5-2年學完日文再考入佢地既大學
要有覺悟自己努力搏命讀 雖然只係語言學校 但都不能hea

之前聽聞 雞足寺好靚 巴打得閒去睇下

好 我會加油努力
趁依家喺香港讀得幾多得幾多先

姐姐教你

遲啲想黎日本working holidays 做餐廳
點睇

邊到買av可以免稅

冇做過野唔知
但我知有同學有偷偷超時工作
好多人做啲唔合法既野

咁你覺得果邊啲餐廳點樣

一定係chur架啦 做咩做餐廳啊
識朋友去日本HW去滑雪場酒店

日本橋

半年學費7至8萬？
仲要大阪唔係便過關東咩

間間唔同啦
依間當時唔係最平既學校

我讀廚呀嘛 想周圍吸經驗

今年年頭都去左大阪exchange半年
我都係自己一個租apartment住
其實都幾舒服呀係悶左啲之外生活都好開心

原來係咁
之前旅行食傳統壽司鋪 師傅有性格
佢推薦我試食あん肝 見我鐘意食仲免費請我食
但同場其他香港人佢又會西晒面

但出面連鎖店都係咁啦 冇香港咁hea咁解

唔講佢地啲制度野係唔錯

讀左3個月language 我又冇樓主覺得麻煩野多

淨係市役所同租屋已經煩到死

租屋我黎到先搵，3-4日就搬左入去 市役所有咩搞咁煩

其實都煩
好彩個時係學校有人幫我手
太多野填又世帶主又呢呢路路
識日文無人幫都搞唔掂

好呀姐姐

多唔多香港人係大阪買樓？
正確d黎講多唔多香港人係大阪住？

利申：想係大阪買樓，得閒番黎度下假

大阪 有冇邊度建議一定要去？
club係咪都係心齋橋最大果間最好玩？

簽約時借左人地址 後來要轉地址 又要返返同一區搞

係 手續野煩到升天

我覺得大陸比較多
因為上面提到既地產公司有蝗語專人服務

香港人聽親都係HW/留學多

去日本留學難唔難搞？
讀完中學過去定係點？
一年貴唔貴？

暗瘡肥婆冇去club
一定要去既地方如果未去過 去旅客區實冇死

但我自己最鐘意海遊館同萬博公園

留學唔難搞 上網搵代辦留學
讀書完 做左2年野過去

半年 7-8萬港幣學費
住7萬yen 未計電煤

食就好平自己煮

萬博去過幾正
反而海遊館 之前係legoland做part time成日想順路行下
但可能去過沖繩果個美ら水族館 去完之後覺得海遊得個大水箱好廢

有時間返下part time 唔好咩
幫補下，又可以學以致用
仲有機會識到當地朋友

樓主多數煮咩
我個時時餐餐咖哩 烏冬 炒麵同叮既白飯

魚魚啊！！
有機會都想去沖繩啊
上網睇片覺得好靚

我覺得係當地做野好可怕
一返工就要笑到4萬咁口 壓力又大 階級又重
早排先話有個後生女過勞死
香港都話多OT 但都未死人啦
所以讀完唔想打工
諗下辦法做老闆

我就係喜歡呢一種人情味 但係係香港唔適用

佢地啲垃圾電磁爐 煲滾水都要15分鐘
根本冇可能炒到野
買左本食譜 再加啲創意都叫有野食
芝士雞肉釀冬菇 黑椒汁雞翼 芝士年糕火腿蛋卷
暫時未食死

其實出返城市啲既餐廳都係冷冰冰 有時仲西面添
你真係要去細鋪仔又要識日文同師傅傾下計
上次去高山既壽司店 我仲好懷念

我見7仔請好多鬼佬同大陸妹
話時話點解日本都多南亞同印度人
有啲係快餐店番工 有啲係餐廳自己一個食野

同埋當地學生番學好晏架咩 平時十點幾十一點出門口仲見到啲學生妹搭地鐵 不過係日本做女人都幾慘 啲男人唔會理佢地 第一日搭鐵已經迫到沙甸魚咁 如果我前面唔係有個喼頂住就可以攬住個日本妹

其實就算心齋橋亞洲人樣既 好多都係支那種
之前成日去日本旅行都睇到好多基層工作都摸晒外地人做
旅客區就更嚴重 你要去返住宅區先係日本人店員

我咁睇 唔係日本人唔做
而係外國人人工平 佢咪講外國人
比如支那人
點都叫識多一個語言 服務多一班客源但支那人人工比日本人低
根本就蝦鳩你留學生壓你價炸嘛

冇啊都係返9點 迫車唔是人咁品
佢地係無視一切迫入車 但慢慢慣大我都會迫入車
費事等下一架 因為下一架都係迫

學費2年廿幾萬
租屋2年又十幾萬
仲未計洗費
去到又搵唔到PT做,姐係0收入
2年0收入洗5-60萬先讀完個日文,唔係咩學位
之後點?

長達想係當地做生意仔
但依家都思考緊 我自己覺得太不了返香港囉
又冇乜野可以輸 所以冇乜野驚
我都知冇好好打算

其實我都好想去
不過好大機會係用左幾十萬,除左日文之外就咩都無
如果真係咁,呢幾十萬真係用得好唔抵

我自己覺得 返正留係香港都冇咩作為
咪又係打死一世工 所以先出去睇下

你本身好有錢架？
幾十萬覺得唔係野咁

視錢銀如無物
我都好想咁

私は香港で日本語を習ってます
いつも日本語で話す練習をしたいんです
しかし香港で日本語で通信する可能性が低いです
ご都合がよろしければ lineで一緒に日本語で話しましょうか

絲打好勁 ，好佩服咁大膽
屋企人會唔會哦你結婚生仔，或者搵錢養家果d

如果想入日本籍係咪要改姓定加個日本名?

那有錢

唔好咁講
只係係香港比你有廿萬又點
咪又係樓又冇生活又差 我咁覺得姐

どのくらい勉強しましたか
私はまだ小学生みたいです

勁條毛咩 其實不嬲同佢地關係唔好
去日本既其中一個原因係好想快啲脫離佢地
但無奈係香港要搬出去對我黎講基本上係冇咩可能

以我所知 除非你做左好大貢獻既野
例如奧運拎牌之類 否則係入唔到藉
而入藉係要改日本有既姓

一年ぐらいです
日本人の前に私も小学生みたいです
打字慢慢組織先打到多小小
真實同日本人講野食晒鐵
原因我諗都係太少用 即時表達唔到
Btw唔介意就加我line啦 id:92042046

絲打建唔建議去日本讀u?

但樓主你都留係日本，但無日籍，咁咪咩都好貴同有好多限制

一陣加

去日本學有個好處就係逼你講
香港學講得少變左一出聲就fail

自己本身讀書垃圾 所以冇考慮到依一點
應該咁講去邊到讀書都好你要有信心好好運用當地語言
如果唔識日文又去讀書u只百上加斤

乜野啊
其實正常人去日本都唔會拎到日藉架啦
有人去打工就用工作visa 讀書就讀書visa
基本上拎左長期visa 就同佢地一樣再搞國民保險 要比稅
係香港咁on9咁易拎身分證

聽講話唔起日本出世，或者娶左個日本妹基本上攞個日本藉難過登天

我知道既版本係 嫁左娶左都入唔到

Btw 絲打有冇用過一個叫hello talk 既語言學習app，可以揀種語言教人同揀種想學既語言

過幾日就飛 去2年 1月生留名
只為識日文而去

其實韓國人打女人都唔小野
香港男人未又係比較nice又唔見你迷香港

係 我都好想去日本WH或者留學
到時如果搵到間大公司收留長居日本
唔洗再係香港眼冤

係日本出世有日藉 娶/嫁日本人都係拎永住權
除非你對國家有貢獻或者以難民身分先有機會入到藉

去日本做生意就有得諗
打工真係嘔血
人工又唔係高
做野又死板，遇著d老而不肯定激鬼死

日本多唔多高大既靚仔 ？

早幾日聖誕節去左東京
平安夜出左去睇燈飾
全尻部都一pair pair
男既就算樣唔得都打扮得好型
樣得個啲真係成個名星咁
不過身型就冇韓國人咁高大

冇啊 一陣望下

無畏無懼

韓國人好粗魯 同班有寵寵

想像唔到自己係日本工作 會想死

所以正有此意 但要考慮好多野

高大既冇乜 但作地識打扮
唔靚仔都好都可以好形

係e度睇入籍係好簡單

咁係咪申請容易，但批就極難?

我就冇乜聽過成功例子

所以要讀咗語言學校先再考大學 不過要讀年幾兩年
我聽好多人講日本去旅行就好 去住就麻麻地 搞到依家好糾結

絲打， 有冇參加文化祭玩？日本人學習水平係咪好似香港咁？

讀書方面 如果你做好心理準備就冇問題
因為係你個人可以控制
我覺得文法好難 仲有好多時式咁既野

住就真係要慢慢慣 作為旅客緊係冇咩感受
但住落就好多「麻煩」野

我讀語言學校 冇咩接觸到日本人
但班有好多支那人 學習環境好差

估唔到咁多賣國支那人去日本你要加油
絲打，支那人有冇係日本隨地便溺？

其實結識下果d支那學霸都唔錯
超級上進
連帶自己都上進埋一份

我有親戚係東京
咁其實搞掂學費就ok我係第二個post到見到30萬yan一年係咪真

日日返學都好想死
我見就冇既 但都係大大聲又唔守規矩

班入面有個支那人幾勁 我都係同啲有心機讀書既人先有幾句
有班返黎hea既就可免則免
自問好想比心機學好+冇咩錢可以比我浪費
所以好努力

如果減左學費就其實唔難

我意思係指只係學費半年30萬係咪真？

我就7萬半年
其他巴打自己做下功課

有無d短期學校可以玩下，想grad左之後去感受下日本同當地文化
6個月內就正

no 旅行